% @Difficulté 2
% @Mathalea 
% @Source MathALÉA
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Puissances
% @Titre Utiliser les puissances avec des lettres
Simplifier, si possible, les expressions suivantes où $x$ et $y$ sont des nombres non nuls.
\begin{align*}
  I & =\dfrac{x^5 y^8}{x^5 y^3} & J & =\left(x^{-2}\right)^{-8} \\
  K & =x^{14} y^{14}            & L & =(-x)^3(-y)^4             \\
  M & =x^2+y^2                  & N & =-(-y)^1 y^0              \\
  P & =\dfrac{1}{x^7}           & Q & =\dfrac{y^5}{x^3 y}       \\
  R & =x^3 y^3-y^3 x^3
\end{align*}